一個搭枱嘅阿婆令我係麵檔喊到豬頭咁

琴日食麵遇到一個搭枱嘅阿婆
當我碟油菜上嘅時候 個侍應將佢放係邊邊位
我同阿媽又掛住禁電話冇留意
佢好貼心咁將我地碟菜搬返去中間
我地唔該佢佢仲好客氣咁話「我仲驚你地嫌我多事」
聽到我地講將會去澳洲 佢又分享佢年輕嘅經驗
提醒我地要注意啲乜
呢個咁可愛嘅阿婆令我諗起我自己已過世嘅婆婆
她的聲線 她的皺紋 她的餸菜
係佢食完麵走咗之後 我控制唔到自己嘅情緒 係麵檔忍唔住喊咗出黎
我已經好耐冇試過同一個老人家好好對話了
麵檔阿婆嘅出現其實只係導火線 早幾晚翻開整理舊相
細個嘅我討厭拍照 跟婆婆的合照不是我眨眼就是她臉歪
我翻來翻去 卻沒有一張正經的合照
但可以補拍的機會早就沒有了

可能會有巴絲覺得我當連登係FB 又或者月經回帶
但我希望所有睇到而且老一輩尚健在嘅巴絲
有空不妨關心一下自己的親人 多拍個照留念吧

各位學生哥都係 年輕時總會有人提醒你青春學習時期多好要多珍惜
現在發現說得出這句的人都是經過歷練 經過社會的洗禮
是社畜們的悲歌 是我們的思念 是我們的後悔
希望還有機會的人可以珍惜 紀錄一切
最後請讓我送上一首歌

收嗲啦 神早流流又扮悲情小王子
好撚煩啊屌你老母

又唔好咁

只係一個後悔嘅人嘅獨白同告誡
唔鐘意大可禁上一頁喎巴打

渣ga

負皮
上一頁

On9

哦

痴撚線